醫學界夾擊Beer Run 全城街馬「跪低」取消供酒

醫學界夾擊Beer Run 全城街馬「跪低」取消供酒

11月舉行的「全城街馬」因設有Beer Run（啤酒賽跑），多個醫學團體表明反對將飲酒與體育活動扯上關係，更擔心比賽途中飲酒會令選手受傷風險大增。衞生署署長陳漢儀下午表明已聯同3個團體去信主辦單位呼籲不要鼓勵運動人士飲酒或提供酒精飲品，「全城街馬」到傍晚終於「跪低」，同意取消Beer Run賽事，賽事期間亦不會向跑手提供酒精飲品。

全城街馬」傍晚在Beer Run的facebook專頁貼出中英文公告，指本著鼓勵及推動跑步文化的大前提下，經慎重考慮決定更改賽事形式，取消向跑手提供酒類飲品，至於其他活動細節和對已報名選手的安排就要容後公佈。

但公告重申，Beer Run在英美等地已發展年一年一度的大型活動，全球至今已共舉辦超過7,000場賽事，香港去年亦在中環海濱舉辦過首次Beer Run，當時有逾500人參賽，過程中並無人受傷，同時達到推廣跑步文化的目標，所以才會在今年賽事同樣提供Beer Run環節。

on撚9

跑死人就搞死

回水
俾錢唔係包埋啤酒既咩

搞埋啤酒渡海泳丫笨 學埋啲white trash嘅戇鳩野

幕後黑手係政府, 醫護界只係甘心被政府利用做打手啫.

呢次真係政府有道理
酒精一定對做運動有負面影響

活出健康新方向：運動與酒精（衛生署網站）

懶有特色咁

都唔係真係跑步架啦下話
通常都係畀d想懶chill嘅人玩架啦，你覺得個d人會「跑步」？
一跑就出汗，個妝又溶，個頭d gel又溶，成身汗又溝唔到女

扮鬼扮馬娛樂

跑步FD勁屌呢單野

咦唔係喎，睇錯活動，當我無講過

急症室已經爆哂...

到時候仲要收埋呢班飲酒跑步入院既on9仔

Whitetrash搞親都冇好野

咁都得既話 我下次龍舟掛鼓撑龍舟啦

Fun Run講到世界賽咁
法國都有紅酒馬拉松啦
你可以唔建議人去玩 但冇必要去到玩死個活動

飲水過量都會中水毒，所以馬拉松應該停止供應水

香港真係好保守

抽水都作個好啲既原因啦

D啤酒公司而家想推運動同啤酒掛勾, 將啤酒變成運動飲品, 前排都勁吹咩啤酒yoga.

留番白鬼自己國家玩囉

即係所有體育賽事以後唔準啤酒品牌贊助，贏左冠軍唔準開香檳

惡到

西方先進文化都反

你個邏輯錯撚晒

可能佢以為賽車手係一路揸一路隊住枝香檳

香港人真係好唔玩得
又孱弱又要怕呢樣怕嗰樣

邊個戇鳩冇野搵野黎搞

Beer drive

唔係好唔玩得
有條友隊完罐啤
跑跑下突然間突發性心臟病
主辦佢點孭呢個責任

火車頭大賽

跑步會增加血液循環
飲完酒跑步會令酒精加快上腦
到時洗多幾千億都買唔夠急症室床位

睇住d平日運動都唔做嘅朋友去報準備"chill"下打下卡 心都涼埋

400米一圈 一人一圈一啤跑四圈或者四人一圈一啤接力 checkpoint有工作人員睇
我唔知主辦團體有冇做好基本嘢係報名嗰陣清楚講明有咩風險啦
(理應就有嘅 就算渣馬都有講啦 更何況佢哋又唔係第一次搞beer run)
衡量過 同意咗 join咗嘅 有乜事都唔會完全係主辦孭晒飛 參加者自己都需要負番相當責任
有乜事都主辦孭晒嘅 好多活動都冇人再肯搞
同埋 1600米fun run都唔得就咪撚join啦戔累人累物

1600米都叫馬

紅酒馬拉松，飲幾多或飲唔飲係悉隨尊便，但beer run係每400m就要飲一杯，合共要4杯，賽規有d唔同
以我個人體質來講，beer run真係會頂唔順

接力嘅仲衰 跑得400米

以前煙草公司都贊助好多體育賽事
的確唔係幾好

台灣米粉塵爆炸好輕鬆？

台灣粉塵爆炸好輕鬆？

真係笑咗出來；人地唔係正常賽跑來，即係外國 spin club 或 smash lounge 咁，你唔會係走上去諗住球會咁打乒乓波，係一個 social event 來。

諗起紅酒電腦節

搞得成實成地啤酒

建議照舉行，但參賽者簽字唔准使用公家醫療服務

其實除左飲酒做運動危險之外
Beer run推廣飲酒文化都係壞事
飲酒有關嘅病都唔少
浪費晒醫療資源
香港仲要0酒稅 完全落後於其他國家

成堆支那豬
不如呼吸都俾埋政府管啦

垃圾活動 0價值
落club鳩跑算啦

酒精係第一類致癌
同埋仲衰過連登仔吹捧既大麻

由佢攪啦 死幾個香港人先知死

拎鬼佬同你東南亞人比

成班連登仔都係井底之蛙
你地有無去上年個活動睇過呀？
上年d人都唔係跑架啦
去飲架咋嘛
上年無人受傷無人心臟病發
成日屌d廢老守舊 引入d外國野比香港人玩下就屌
你地咪同班廢老一樣咁守舊
垃圾

交左稅嫁嘛傻hi

搞馬拉松仲死得多人啦
唔係幫全城街馬呢間垃圾 佢1月個賽事都死左件啦
係幫緊呢d外國引入比香港人輕鬆下既賽事

紅肉都係致癌物

渣馬唔係都有人跑跑下入院甚至猝死？

其實所有街馬都應該取消

好野又唔見香港班 on 9 跟 專跟埋哂 D on 9 野

戴住社企個光環推廣飲酒

白人都歧視埋
香港人正式成為神之子民

參加得擺明為左啤酒啦

唔通真係做運動咩

渣馬 渡海泳都死過人啦

係咪應該取消

正正常常跑都幾+人入廠
飲埋洒你話訓低幾多件呢?

上年搞過 有無死？ 知唔知跑幾長？
正常跑1600米會死？
將d野拉埋哂黎講
去打乒乓波啦
你同守龍比人射親之後叫但教練賠錢個d有乜分別

唔識英文學好啲英文先答嘴啦
white trash呀 唔係white people
懶屎醒

日本都有喇

Beer tax 1000000%

開心下到唔得 去得既有幾多係為跑阿

上年玩過，其實只係一個大party
去得既，都知道自己酒量多少先落場跑。
上年有搞，冇事，亦都唔見有咩衛生署彈出黎。
到今年發大黎搞，就比人追殺，有冇咁橋。
政府同醫學會講果D係人體生理反應，一定無錯架，問題係每個人酒量唔同，點樣去判斷跑手飲完酒精就一定會出意外先？最少，法國Medoc 馬拉松(全程飲紅酒) 比利時列日啤酒馬拉松(全程飲啤酒)都冇試過有傷亡。
就算街馬搞比賽搞得唔好，又或者cap水。但現在政府用未知的未來去令搞手唔敢搞一個賽事，令參賽者無端端無左選擇權，變相DQ 。

支持

Benedict

酒精對身體吸收水份的影響，繼而對做運動所帶來的衝突，根本就是鐵一般的科學，與道德無關。

我絕對支持像筆者那些有國際視野又勇於接受挑戰的潮人（亦即型棍）多挑戰自我，沒有人要立法禁止邊喝酒邊跑（就等於沒有人要立法禁止人打風到海邊看浪，雖然最後出了意外又是麻煩別人），喜歡的，甚至可以相約型格跑友們正午時邊喝vodka邊跑山，喜歡玩樂、以酒會友，型到極至，沒有人會阻止（嘲笑除外）。

不過，香港無知卻不自量力的人還是佔大多數，鼓勵公眾作一些有違健康的事，專家及政府則有責任對大眾（特別是那些熱愛一窩蜂盲目跟風的香港人）提出忠告，免得有些愛盲跟風卻又不自量力又要賴皮的人出了意外後，推卸責任，增加公院負擔。

提出一些科學的忠告，與社會開放與否，以及所謂的「虛偽」完全沒有關係。

FB睇到呢個comment

電競節影響智商 令人沉迷 幾時取消埋

Btw支持繼續搞beer run 取締電競節

睇左先講野啦

垃圾活動

嘩 含鬼佬含到雪雪聲

好撚輕鬆阿屌你老母 唔使錢入場 定全港性阿

啱阿 呢個comments夠中立
道出香港人跟風懶chill

理論上無錯
不過人大了 會發現好多人都戇鳩㗎
就算今年唔出事 下年都出事
人人酒量唔同但係又無準則去判定嘅，都係避開先唔好搞，費事出事

同時達到推廣跑步文化的目標

呢下好笑

渣馬已經有傷亡案例，照你邏輯，其實應該都要唔好搞，避免出事。

beer run colour run呢啲好on9

我都唔讚成跑步飲酒，

咁不如食住煙跑 ?

全程要食晒一包煙為止

問題重點係酒精影響

跑步有時受天氣環境
同埋有啲隱性疾病影響

論風險程度，飲酒跑點都危險過跑馬拉松

諗呢個活動嘅人係咪智障

你讀寫障礙？

On9 咁幾時全港禁煙呀
啲撚樣煙鏟火車頭食住煙周街跑要人食埋二手煙又冇咁多人出嚟嘈？

有d 野黃種人做就一定柒d

除左屌鬼妹

呢個活動好on9

想飲既完咗搞個beer party咪算囉，何必玩命

幾時有beer drive

飲完酒心跳加速仲要跑步
仲要又熱又焗
唔出事乜都得

飲酒跑步咁戇鳩都比佢諗到

小朋友懶係獨特嘅心態連登見唔少啦

嗰啲小朋友真係好煩
真係唔知佢地真蠢定係搏存在感
永遠啲post都有一大堆邏輯錯撚到仆街嘅人 仲要語氣覺得自己好獨特見解
理佢都晒氣

酒精脫水同心跳加速再繼續做運動唔危險係啲00後連登仔先講得出

華人就係垃圾
唔飲得之餘運動又廢

垃圾華人

渣ga

小朋友用多d腦先講野啦
渣馬出事果d係突發 避免唔到
依家飲酒去跑步 有哂evidence去證明好大機會有事故發生 仲搞就係on9

仲有紅字話知自己酒量先落場 又係on9
呢個都廢事解釋

飲酒對於班垃圾鬼佬來已經制做出社會問題
來香港搞呢d活動根本旨在放緃
唔好美其名話咩開心 狂歡
我諗係除左果班崇洋既支持之外 無咩人會支持
屋企樓下經常有鬼佬喝醉9叫扮free
更唔好話有d發酒癲會打女人

On9仔
踢波守龍門係正常玩法
依家飲酒跑步係咪正常呀
有你呢d on9仔先咁多亂鳩咁黎出事然後要人救
要死自己死 唔好累到人

鬼佬飲啤酒等於飲水 點同

係 到到都有beer run啦
你估好飲好多咩

如果呢個活動只係俾鬼佬參加 真係話之你啦
問題係香港人嘛 呢d最後一定有一大班跟風傻閪去參加

幾乎年年渣打馬拉松都有死傷，又唔撚見叫停

絕對正確，飲一罐啤酒跑400米對絕大部分人係唔會有危險，重點係個活動會俾人以為飲咗酒可以做運動，呢個世界太多盲毛…

香港人愚味又偽善 啤酒跑幾百米又話死又盛
法國有紅酒馬拉松啦
成年人連自己判斷身體能力都無 下下要靠家長式管治
港豬都係鍾意比人管

本身件事就根本係娛樂性質為主
參加者自己衡量風險就可以
根本唔駛要權威出黎講野

呢單野反映出香港係個幾咁戇鳩既paternalistic社會
乜野都要規管
仲有成班人未審先判 講到好似跑完一定要入廠咁

問題係呢個世界太多盲毛，個活動會俾好多人以為飲酒後可以做運動
渣馬都越來越多人批評佢俾人以為未訓練過都可以跑長跑，結果越來越多人走去打卡趁熱鬧，搞到年年死人

咁係咪應該教育公眾先，而唔係禁止舉行呢？
照你咁講既然渣馬吸引左一大堆盲毛跟風跑仲要跑到死人
係咪應該首先禁止舉行馬拉松先？

鬼佬做就出黎盲撐
大陸人做睇下你地會點

屌你啦

港豬跑馬拉松都唔撚掂

而家飲啤酒跑步 隨時一車車入廠

香港人真係好撚好笑，呢科係度屌呢屌路，轉個頭去羨慕外國開放自由

點解唔係兩邊一齊？教育公眾，同時禁止未經訓練/身體有問題人士參加馬拉松，例如要交醫生證明先可以參加全馬，而家全馬都有要求曾經跑完10k或半馬先可以參加，我覺得應該再收緊。渣馬戇鳩唔代表要俾beer run戇鳩落去

中國人就是要管
跑個1600米飲個4杯啤酒都沖哂出嚟做專家

叫人唔好吸毒都教育左廿鳩幾年啦，係咪無人吸毒呀
乜撚野都教育唔係萬能 key黎，呢個世界就係有好多on9 仔明知故犯，你剩係睇前排行山出事班撚樣已經知啦
到時出事係咪你揸架車去急救佢呀？最後咪又係政府即係大家課金救佢

根本就矯枉過正
鼠戰中環跑住過一大堆障礙物有機會出意外 好危險嫁咪撚搞啦
渣馬真係跑仲要十公里起跳有機會出意外 好危險嫁咪撚搞啦
坐飛機坐船去旅行中途有機會墜機沉船出意外 好危險嫁咪撚去添呀